[正視聽] 飛沬傳播唔係等於有粒肉眼見到嘅口水射到你塊面到

好多人都諗係用口罩、眼罩擋口水
其實唔係...

講緊個飛沬傳播, 係你肉眼睇唔到嘅微粒
會經空氣流動而移動

所以有人係身邊咳, 佢無對住你塊面咳
但個風向係向你個邊嘅, 佢D飛沬粒子都可以經空氣流動而去你塊面到

咁飛沬粒子係大過3微米嘅, 合資格嘅外科口罩有用, 你唔會直吸入身體
但佢吹咗入你眼, 你就會中招, 所以D人先話要帶眼罩

【武漢肺炎】飛沫播毒可傳3米 冬天更易擴散 醫生稱低溫乾燥助生存 地鐵車廂密封地方飛更遠

【明報專訊】內地曾稱新型冠狀病毒「可防可控」，結果疫情曝光近一個月愈擴愈大，最新發現披露控疫難處。北京專家表示，在確診者的密切接觸者中發現無症狀的感染者，為防控工作增加困難和複雜性。同時，內地最新一份新病毒治療方案指出，新病毒主要通過飛沫傳播，亦可透過接觸傳播。本港感染及傳染病科醫生表示，飛沫一般可噴至3米，但在氣流大的車廂，飛沫可傳至數十米外，而近日天冷適合病毒生存，若人多聚在室內取暖，會令病毒更易傳播。

最後, 有錯可以屌, 但我唔係專家, 我都只係上網自學自救嘅普通人
下面一齊講我錯係邊, 又或者有咩補充, 我會為大家PIN MESSAGE

大家買眼罩呀

即係搭地鐵最好帶埋眼罩

扶手之類既位置都可能依附到
都係嗰d解釋

我個人認為
你防得到直接進入身體
第2步就係要有防疫意識
就係你隻手掂完野, 就要噴酒精消毒
返到屋企, 就全身噴酒精消毒, 換衫
最好沖埋涼

女仔頭髮要紮好, 頭髮D陰如果有依附, 除哂所有野之後頭髮掂到眼/鼻又係會奶野

我相信中國點解爆咁勁, 係因為大家都無防疫意識

睇黎要著到咁

用翻ed經典例子
總之隻手係好污糟

突破諗起一樣野
假設你排緊隊, 後面一個病毒人不停向你個背嚢咳

假設睇得到嘅口水, 卡住係個背嚢表面到, 你清潔咗
但飛沬嘅微粒已經入哂去你背嚢入面嘅所有物品?

有冇人可以解答一下

呢隻意大利口罩話防到細菌 但唔知防唔防到病毒